<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="11.xsl"?>
<primavera>
  <grup>
    <id>a01</id>
    <Artista>Albert Hammond, Jr.</Artista>
    <Dia>miércoles 27 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum (concierto gratuito)</Lloc>
    <image><src>img/Albert_Hammond_Jr_01.jpg</src></image>
    <Titol>El encanto doméstico más allá de The Strokes</Titol>
    <Descripcio>La biografía de Albert Hammond Jr. nos habla de un pedigrí familiar (su padre es el célebre compositor británico Albert Hammond) y de una banda, The Strokes, con la que sacudió el rock a finales del siglo pasado, pero también de una carrera en solitario con la que el guitarrista explora los alrededores del pop desde una perspectiva más doméstica y destartalada. “Your’s To Keep”, su debut de 2006, fue una agradable sorpresa y un complemento perfecto a la discografía de los neoyorquinos; un disco repleto de pop y rock clásico al que ha dado continuidad con “¿Cómo Te Llama?” y con el EP “AHJ”, en el que la electricidad efervescente obliga a pensar en Guided By Voices haciendo versiones de los Beach Boys.</Descripcio>
    <Disc>“AHJ” (Cult Records, 2013)</Disc>
    <Web>http://www.alberthammondºjr.com</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a02</id>
    <Artista>Antony and the Johnsons</Artista>
    <Dia>jueves 28 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/antony.jpg</src></image>
    <Titol>Crazy In Love</Titol>
    <Descripcio>Antony Hegarty vuelve al festival tras su legendario paso por el Auditori del Parc del Forum en la edición del 2005, un concierto que le confirmó en nuestro país como una estrella de la canción contemporánea. La discografía de este británico afincado en Nueva York contiene obras del calibre de &quot;I Am A Bird Now&quot; o &quot;The Crying Light&quot;, que le han catapultado a convertirse en una de las estrellas de la última década, admirado por personajes como Dennis Hopper, Kate Bush o Lou Reed gracias a una voz que combina el jazz, el soul y los sonidos cabareteros con un tono que le acerca a astros como Nina Simone.</Descripcio>
    <Disc>“Cut the World” (Rough Trade Records, 2012)</Disc>
    <Web>http://www.antonyandthejohnsons.com/</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a03</id>
    <Artista>Belle &amp; Sebastian</Artista>
    <Dia>viernes 29 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/belle.jpg</src></image>
    <Titol>La institución del indie escocés pierde la vergüenza</Titol>
    <Descripcio>Tímidos crónicos del pop escocés y creadores exquisitos convertidos en respetada institución del indie, Belle &amp; Sebastian llevan casi una década jugando a sacudirse la vergüenza de encima con discos que, sin abandonar el espíritu de “If You’re Feeling Sinister” y “The Boy With The Arab Strap”, les han abierto las puertas de nuevos horizontes musicales plasmados en trabajos como el jovial “The Life Pursuit” o el melancólico y soleado “Write About Love”. Ahora, cinco años después de su último trabajo y con Stuart Murdoch estrenándose como director de cine con “God Help The Girl”, los de Glasgow regresan con “Girls in Peacetime Want to Dance”, un trabajo que combina el primoroso pop de cámara de siempre con excursiones a la pista de baile como “The Party Line”.</Descripcio>
    <Disc>“Girls in Peacetime Want to Dance” (Matador, 2015)</Disc>
    <Web>http://www.belleandsebastian.com</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a04</id>
    <Artista>Christina Rosenvinge</Artista>
    <Dia>miércoles 27 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum (concierto gratuito)</Lloc>
    <image><src>img/chris.jpg</src></image>
    <Titol>La serenidad de la canción de autora con pedigrí</Titol>
    <Descripcio>Con más de tres décadas de carrera a sus espaldas, Christina Rosenvinge es la única artista española que puede presumir de haber sobrevivido al pop adolescente y de haberse convertido en un icono del pop independiente, de la canción de autor jalonada de desencanto y madurez. Con un cancionero que lo mismo echa amarras junto al rock con pedigrí de Sonic Youth que ahonda en el folk confesional, la madrileña echó la vista atrás en 2011 con la antología “Un caso sin resolver”, repaso cronológico en el que cabían desde sus primeros pasos en los platós televisivos a la explosión de talento de trabajos como “Tu labio superior” o “Continental 62”. En silencio discográfico desde que publicó “La joven Dolores” en 2011, Rosenvinge prepara un nuevo disco en el que, como ella misma anunciaba hace unos meses, “hay más electrónica y un sonido más psicodélico”.</Descripcio>
    <Disc>“Lo Nuestro” (El Segell del Primavera, 2015)</Disc>
    <Web>http://www.christinarosenvinge.com/</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a05</id>
    <Artista>Einstürzende Neubauten</Artista>
    <Dia>sábado 30 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/Einsturzende-Neubauten.jpg</src></image>
    <Titol>Blixa Bargeld y la banda sonora de la Gran Guerra</Titol>
    <Descripcio>Pioneros de la experimentación y renegados de una vanguardia a la que han sacudido siempre que han podido armados con sintetizadores, taladros, maquinillas de afeitar y artefactos industriales de lo más variado, los alemanes Einstürzende Neubauten siguen esquivando la jubilación y, más de tres décadas después de estrenarse como convulso colectivo, siguen guardándose ases en la manga. El más reciente es nada menos que “Lament”, trabajo con el que Blixa Bargeld y los suyos reinventan entre ritmos maquinales la Primera Guerra Mundial. Un espectáculo pensado para el directo y encargado por el Ayuntamiento de la localidad flamenca de Diskmuide para conmemorar el primer centenario del conflicto bélico que ha acabado por convertirse en un imaginativo, heterodoxo y rompedor disco repleto de lamentos y pesadillas.</Descripcio>
    <Disc>“Lament” (BMG / Love Da Records, 2014)</Disc>
    <Web>https://neubauten.org</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a06</id>
    <Artista>Giant Sand</Artista>
    <Dia>jueves 28 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/Giant-Sand.jpg</src></image>
    <Titol>Howe Gelb, gigante del rock americano</Titol>
    <Descripcio>Ya puede publicar espléndidos trabajos en solitario, aliarse con Raimundo Amador para patentar el country por bulerías o acariciar el cielo del gospel con trabajos como “‘Sno Angel Like You” que, al final, Howe Gelb siempre acaba volviendo a Giant Sand. Ya lo hizo en 2011 para celebrar el 25 aniversario de ese proyecto que le convirtió en uno de los grandes renovadores de la música americana y vuelve a hacerlo ahora que, con la banda transformada en Giant Giant Sand, recupera a algunos de los músicos que le han acompañado durante todos estos años para transformar la frontera mexicana en una gresca de soul, rock sureño, country polvoriento y delicado folk de autor. Una reencarnación musical que el estadounidense llevará al escenario acompañado por una banda de siete músicos.</Descripcio>
    <Disc>“Tucson” (Fire, 2012)</Disc>
    <Web>https://myspace.com/giantsand</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a07</id>
    <Artista>Interpol</Artista>
    <Dia>sábado 30 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/Interpol.jpg</src></image>
    <Titol>Fundido en negro para el rock del siglo XXI</Titol>
    <Descripcio>Son, junto a The Strokes, una de las pocas bandas que ha conseguido sobrevivir a aquella oleada de rock y post-punk neoyorquino que empezó a gestarse a principios de década. Más oscura y británica que la mayoría de sus compañeros de quinta, la banda liderada por la característica y envolvente voz de Paul Banks se dio a conocer releyendo el cancionero de Joy Division con “Turn On The Bright Lights” y, poco a poco, han ido desarrollando un discurso cada vez más personal sin abandonar sus referentes. Así, tras superar no pocos contratiempos, girar con U2 y desperdigarse en carreras en solitario, la banda regresa ahora con “El Pintor”, nuevo trabajo en el que siguen pellizcando el rock, afilando guitarras y entregando hits como “Anywhere” y “My Blue Supreme”.</Descripcio>
    <Disc>“El Pintor” (Soft Limit, 2014)</Disc>
    <Web>http://interpolnyc.com</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a08</id>
    <Artista>Patti Smith &amp; Band perform Horses</Artista>
    <Dia>viernes 29 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/Patti_Smith_Horses.jpg</src></image>
    <Titol>La musa del punk celebra el cuarenta aniversario de “Horses”</Titol>
    <Descripcio>Eterna musa del rock neoyorquino, poetisa de vanguardia e histórica forjadora del punk, al que abrió las puertas antes incluso de que este tomara conciencia de su propia existencia, Patti Smith regresa al festival para medirse al disco que la convirtió en leyenda. Y es que, cuatro décadas después de “Horses”, el debut que marcó a fuego su leyenda y le garantizó una posición privilegiada en la historia del rock, la cantante ha decidido conmemorar la onomástica interpretando en directo y de forma íntegra uno de los hitos de la historia de la música popular. Una oportunidad única para revivir las convulsiones y espasmos eléctricos con los que, de “Gloria” a “Elegy” pasando por “Free Money” y “Break It Up”, Smith cambió la historia acompañada por Lenny Kaye y Jay Dee Daugherty, músicos que aún hoy la acompañan en directo. Un retorno de leyenda para hacer memoria.</Descripcio>
    <Disc>“Horses” (Arista, 1975)</Disc>
    <Web>http://www.pattismith.net</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a09</id>
    <Artista>Spiritualized</Artista>
    <Dia>jueves 28 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/Spiritualized.jpg</src></image>
    <Titol>La órbita eléctrica de Jason Pierce</Titol>
    <Descripcio>En plena forma después de publicar “Sweet Heart Sweet Light”, imponente trabajo con el que Jason Pierce recuperó la pulsión eléctrica y el brío psicodélico de sus inicios, Spiritualized siguen alimentando ese mito que nació tras la disolución de Spacemen 3 y que ha acabado por convertirse en referente del rock espacial y del pop fuera de órbita. A punto de cumplirse dos décadas del lanzamiento del imprescibidle “Ladies And Gentlemen We Are Floating In Space” y tras superar no pocos altibajos vitales y emocionales plasmados con todo lujo de detalles en trabajos como “Songs in A&amp;E”, el británico ha encontrado en esa mezcla de rock, gospel, psicodelia, garage y pop el vehículo perfecto para dar salida a sus obsesiones eléctricas.</Descripcio>
    <Disc>“Sweet Heart Sweet Light” (Fat Possum, 2012)</Disc>
    <Web>http://spiritualizedharmonies.com</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a10</id>
    <Artista>The Black Keys</Artista>
    <Dia>jueves 28 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/The-Black-Keys.jpg</src></image>
    <Titol>El blues como camino al éxito</Titol>
    <Descripcio>Una década después de salir de ese pantano de blues-rock acorazado en el que también habían chapoteado The White Stripes, el dúo formado por Dan Auerbach y Patrick Carney puede presumir de ser una de las bandas más productivas y exitosas que ha dado el rock en los últimos años. Con el blues correoso y oxidado siempre guiando sus pasos, el dúo estadounidense dio un salto de gigante con “Attack &amp; Release”, trabajo producido por Danger Mouse que abrió las puertas a proyectos cada vez más ambiciosos y populares como “Brothers” o “El Camino”. Discos que, además de franquearles la entrada en el Olimpo del rock contemporáneo y de permitirles trabajar con leyendas como Dr. John, han acabado desembocado en “Turn Blue”, trabajo que viene a justificar sobradamente su idilio con los discos de platino, los Grammys y el éxito masivo.</Descripcio>
    <Disc>“Turn Blue” (Nonesuch, 2014)</Disc>
    <Web>http://www.theblackkeys.com</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a11</id>
    <Artista>The New Pornographers</Artista>
    <Dia>viernes 29 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/The_New_Pornographers.jpg</src></image>
    <Titol>Superpop a la candiense</Titol>
    <Descripcio>Centrados durante los últimos años en sus carreras en solitario, A.C. Newman, Dan Bejar, Neko Case y compañía reactivan esa precisa y engrasada maquinaria de pop resplandeciente que es The New Pornographers para presentar “Bill Bruisers”, su primer trabajo en cuatro años. Consolidados como supergrupo indie por excelencia, los canadienses retoman así la senda de trabajos como “Mass Romantic”, “Twin Cinema” y “Challengers” con un nuevo disco que es un canto de amor al pop torrencial y colorista; una vitalista postal de power-pop hecho a mano y cargado de deliciosas armonías vocales con el que el combo de Vancouver sigue echando mano de su devoción por Big Star, The Zombies y The Beach Boys y dando rienda suelta a su pasión por las melodías clásicas y los arreglos euforizantes.</Descripcio>º
    <Disc>“Bill Bruisers” (Matador, 2014)</Disc>
    <Web>http://www.thenewpornographers.com</Web>
  </grup>
  <grup>
    <id>a12</id>
    <Artista>The Strokes</Artista>
    <Dia>sábado 30 de mayo</Dia>
    <Lloc>Parc del Fòrum</Lloc>
    <image><src>img/The-Strokes.jpg</src></image>
    <Titol>La puesta al día del rock neoyorquino</Titol>
    <Descripcio>The Strokes se convierten en el primer nombre confirmado para Primavera Sound 2015, que tendrá lugar del 28 al 30 de mayo en su ya habitual localización en el Parc del Fòrum de Barcelona. La banda publicó su primer álbum, &quot;Is This It&quot;, en el año 2001, un disco que a principios de la pasada década devolvió el rock a las portadas de las revistas musicales y abonó el terreno para un buen contingente de grupos surgidos en ambos lados del Atlántico que han seguido su estela. El quinteto formado por Julian Casablancas, Albert Hammond Jr., Nikolai Fraiture, Nick Valensi y Fabrizio Moretti ha editado un total de cinco trabajos hasta la fecha y se ha convertido en uno de los referentes más claros de la música alternativa de los últimos veinte años.</Descripcio>
    <Disc>&quot;Comedown Machine&quot; (RCA, 2013)</Disc>
    <Web>http://www.thestrokes.com</Web>
  </grup>
</primavera>
